鍾沛枝感激國泰「豐富了人生」 盤點15個藝人曾任空中服務員

肺炎疫情影響下，國泰公布集團全球削減8500個職位，而旗下擁有35年歷史的港龍更即時結業。國泰稱將裁減約5300名以港為基地員工，同時將尋求由國泰本部以及旗下廉航分支快運（HK Express）接手港龍航線，港龍航空正式「走進歷史」。

港龍航空於1985年創立。

由於事出突然，唔少員工都表示難以接受，「一覺瞓醒成間公司消失」，心情非常沉重。曾經任職國泰航空地勤兼形象大使嘅前港姐鍾沛枝，噚日亦有出Post「悼念」舊東家：「不經不覺已離開國泰航空接近10年了，感謝您CX, 豐富了我的人生🦋。

空姐一直係唔少人趨之若騖嘅職業，仲有一個「都市傳說」指擔任該職位的其中一個條件就係外貌要娟好，而香港更有唔少藝人喺加入娛樂圈前，都曾經任職空中服務員！

1.趙雅芝

1973年，中五畢業幾年的趙雅芝，參選TVB首屆舉辦的《香港小姐競選》並獲得第四名，之後為入行辭去日本航空公司空姐一職。

2.譚小環

譚小環曾在國泰航空擔任空姐。後來1994年參選港姐並奪得冠軍，之後加入無綫開展演藝生涯。

3.吳海昕

吳海昕畢業後曾經任職國泰航空空姐，之後參選2014年港姐，在比賽期間一直被視為冠軍大熱，可惜最後三甲不入。今年因為於ViuTV劇集《二月廿九》，演出Yeesa一角而備受關注。

4.陸詩韻

2005年港姐亞軍陸詩韻，加入娛樂圈前做過四年空姐，分別服務過三年韓國航空公司及一年英國航空公司。

5.陳倩揚

2008年香港小姐亞軍陳倩揚，精通日語，入行前曾任職國泰航空空姐。

6.劉佩玥

2013年港姐季軍劉佩玥，自言做空姐令佢增廣見聞，一定程度成為佢日後參選港姐嘅動力。

7.李旻芳

「東張女神」李旻芳，參加《2012年度香港小姐競選》首輪面試前，曾是空中服務員，2013年入讀第26期無綫電視藝員訓練班。

呢個堅正

8.郭羨妮

郭羨妮大學畢業，後加入國泰航空當空姐。1999年參加港姐競選，以大熱姿態獲得冠軍、「最上鏡小姐」、「國際親善小姐」和「千禧才智小姐」獎項。翌年在《國際華裔小姐競選》中，亦以大熱姿態取得冠軍。

9.朱智賢

朱智賢曾是國泰、港龍空姐，2013年參選港姐，20強止步，入行成為無綫藝人。

10.黃智雯

黃智雯就讀香港演藝學院，取得舞蹈及戲劇系表演藝術文憑，後於國泰航空做過3年空姐，2007年參加《香港小姐競選》打入最後五強。

11.李若彤

「最美小龍女」李若彤讀到中六之後，放棄繼續升學，1986年於國泰航空任職空中服務員，後被星探發掘拍廣告，輾轉加入娛樂圈。

12.林淑敏

「大小姐」林淑敏於多倫多大學修讀電影研究，1999年畢業。之後做過電視台及製作公司的製作助理、副導演，後來又做咗7個月空組 ; 再以選港姐為跳板，加入TVB。

13.蔡明思

Jessica@Super Girls（蔡明思）曾任空姐，就讀於美國艾德蒙社區學院，文學副學士畢業。

14.蘇玉華

蘇玉華中七畢業，後於國泰航空任空姐9個月，當時覺得該工種並不符自己性格、個性，於是報讀演藝學院，畢業入行做演員。

15.羅霖

「美魔女」羅霖中學畢業，修讀了一年秘書課程，之後到國泰航空做空姐6年，直至1991年參加《亞洲小姐競選》，勇奪冠軍加入娛樂圈。

靚呀

佢有韻味

AGA呢

Wtf 蘇玉華原來做過空姐
真係睇唔出

郭羡妮？AGA?

唯一一個靚女

唯一一個會痾屎嘅靚女

個學歷

識痾屎嘅琴清

依家好似整過咁

樣都似啦，邊度唔似

日本大把做過

全部都係港姐

都係雞

白韻琴呢？

用盤點呢個詞,99%係content farm垃圾

八成醜女冇圖
g嬸

Btw 趙雅芝 仙女咁款

羅霖누나

AGA係咩航

美國都有副學士？

壓力瘡.jpg

好靚呀佢，唔明點解劉俊謙同佢做螢幕情侶唔溝佢
雖然蔡思韵都好靚

依家先知原來呢條女都幾正

想同佢瘋狂乳交
喺佢件東張迫爆小背心入面大爆射

成日覺得佢個樣好娘，五官線條好粗唔標緻亦唔清秀

Philippine Airlines

40未？

以前個鼻同而家個鼻差好遠
應該放左假體或者打針

副學士都係香港抄自美國
你應該問去到美國都係得asso?

受溝先得架